<?xml version="1.0"?>
<releasenotes version="1">

 <release magnitude="major">
  <version>2.0.0</version>
  <date>202x-yy-zz</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>Anotacions personalitzables per cada modalitat.</d>
    <t>2153</t>
    <t>1774</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Implementació de tota la família de protocols WADO (WADO-URI, WADO-RS, QIDO-RS i STOW-RS).</d>
    <t>2866</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix una nova opció de línia d'ordres per descarregar un estudi a partir d'un URL especial.</d>
    <t>3028</t>
   </nw>
   <im>
    <d>Finestres de consulta independents per cada finestra principal.</d>
    <t>2734</t>
   </im>
   <im>
    <d>Nous colors per les eines de mesura i dibuix i les línies de referència que en permeten la visibilitat fins i tot en pantalles en blanc i negre mal
       configurades.</d>
    <t>3031</t>
   </im>
   <im>
    <d>Millores internes.</d>
    <t>2764</t>
    <t>2920</t>
    <t>2983</t>
    <t>3032</t>
   </im>
   <fx>
    <d>S'ha solucionat un problema de rendiment a l'hora de llegir overlays en imatges multiframe.</d>
    <t>2154</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'ha solucionat un problema de visualització d'overlays en imatges multiframe.</d>
    <t>2155</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'ha solucionat un problema amb la posició dels overlays sobre la imatge.</d>
    <t>2986</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'ha resolt un problema pel qual la funcionalitat d'obrir fitxers d'un directori podia fallar si el directori contenia algun fitxer que no fos DICOM ni
       imatge estàndard.</d>
    <t>2910</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'ha arreglat un problema que impedia obrir el menú de seleccio d'estudis en un visor mentre estava carregant una sèrie.</d>
    <t>2978</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'ha resolt un problema amb la propagació del desplaçament amb fases i reconstruccions.</d>
    <t>3010</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'ha solucionat un problema amb les dreceres per canviar la projecció de tots els visors alhora.</d>
    <t>3011</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'ha arreglat un problema pel qual no es podien obrir els manuals des del menú d'ajuda si no s'havia canviat mai l'idioma de l'Starviewer.</d>
    <t>3013</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Altres correccions menors.</d>
    <t>2911</t>
    <t>2984</t>
    <t>3000</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>1.1.1</version>
  <date>2021-07-22</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>Es pot canviar el pla de reconstrucció (axial, sagital, coronal) de tots els visors alhora amb doble clic o Shift+clic al botó corresponent o bé amb les
       dreceres Ctrl+Shift+1, 2 o 3.</d>
    <t>2111</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Es pot configurar la divisió entre l'estudi actual i el previ.</d>
    <t>2117</t>
   </nw>
   <im>
    <d>No es modifica la posició d'altres visors quan es canvia la projecció d'un visor, encara que estigui la sincronització automàtica activada.</d>
    <t>2962</t>
   </im>
   <fx>
    <d>S'ha solucionat un problema que feia que aplicant un reset a un visor coronal o sagital amb la sincronització automàtica activada l'axial tornés al
       primer tall.</d>
    <t>2045</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'han resolt alguns problemes d'ordenació d'imatges en sèries de RM lumbars i MIPs rotacionals.</d>
    <t>2968</t>
    <t>2970</t>
    <t>2971</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Diverses correccions menors.</d>
   </fx>
   <pr>
    <d>La funcionalitat d'obrir fitxers d'un directori pot fallar si el directori conté algun fitxer que no sigui DICOM ni imatge estàndard.</d>
    <t>2910</t>
   </pr>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="major">
  <version>1.1.0</version>
  <date>2021-04-09</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>Es pot crear hanging protocols de fusió.</d>
    <t>2086</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Es poden obrir PDFs encapsulats amb el visor de PDF per defecte del sistema.</d>
    <t>2121</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Noves icones.</d>
    <t>1594</t>
    <t>1595</t>
    <t>2735</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Es poden ampliar els texts i les icones de tota l'aplicació en pantalles grans. El nivell d'ampliació és configurable.</d>
    <t>1494</t>
    <t>1655</t>
    <t>1677</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'agrupen tots els botons d'eines de mesura (ROIs, distàncies i angles) en un de sol per poder adaptar la finestra a pantalles més petites.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen variants de les eines de desplaçament i contrast que funcionen amb el botó esquerre.</d>
    <t>1215</t>
    <t>2139</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix una opció perquè el ratolí faci la volta i torni al principi mentre es fa servir l'eina de canvi de tall.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix la possibilitat de canviar de sèrie amb la roda quan s'arriba al final d'una sèrie.</d>
    <t>2133</t>
    <t>2815</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Reconstruccions de sèries amb fases.</d>
    <t>1247</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Nova interfície per definir el gruix de tall per poder ser més ampla i per poder-lo activar i desactivar amb un sol clic.</d>
    <t>2896</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>El gruix de tall es defineix en mm en lloc de talls.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix una anotació amb el nom del metge sol·licitant.</d>
    <t>2134</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Es pot aplicar una escala de color a qualsevol imatge.</d>
    <t>2138</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Noves escales de color disponibles.</d>
    <t>2859</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>En imatges NM es mostren els counts totals i els counts per mm² de les ROIs.</d>
    <t>2118</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Nova distribució de fusió MPR R.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>Nova eina per dibuixar fletxes.</d>
    <t>1614</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Es canvia l'aparença de les línies de referència.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>Es canvia lleugerament l'aparença de l'angle obert.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>L'angle obert passa a anomenar-se «angle de Cobb».</d>
    <t>1616</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Nou menú per amagar la informació del pacient a la barra de títol.</d>
    <t>2864</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Nova opció de configuració per tenir les anotacions amagades per defecte.</d>
    <t>2727</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Nova opció de configuració per ignorar les sèries CT de correcció d'atenuació en les distribucions automàtiques.</d>
    <t>2728</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Les pestanyes es mostren a dalt perquè es vegi més fàcilment quan n'hi ha més d'una.</d>
    <t>2733</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Es pot cercar estudis per descripció de l'estudi al PACS.</d>
    <t>2862</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Diversos canvis a la interfície d'usuari del visor 3D.</d>
    <t>2825</t>
   </nw>
   <im>
    <d>L'eina de canvi de tall permet canviar talls o fases segons la direcció del desplaçament.</d>
    <t>2137</t>
   </im>
   <im>
    <d>Millora de la fluïdesa de les eines de canvi de tall amb teclat i roda.</d>
   </im>
   <im>
    <d>S'aconsegueix un desplaçament més fi amb algunes rodes i ratolins tàctils.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Millora de la usabilitat de l'eina de cercle.</d>
    <t>1968</t>
   </im>
   <im>
    <d>Millora en l'ordenació d'imatges per fer-la totalment determinista i tractant correctament tots els casos, tant els habituals com els més rars, oferint
       una experiència d'usuari molt més satisfactòria.</d>
    <t>2152</t>
    <t>741</t>
    <t>2028</t>
    <t>2700</t>
   </im>
   <im>
    <d>Els hanging protocols ara admeten diversos nous atributs predeterminats i qualsevol atribut especificat amb els valors de grup i element.</d>
    <t>2086</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es mostren traduïts alguns textos que fins ara sortien en anglès.</d>
    <t>1730</t>
   </im>
   <im>
    <d>Millora del tractament d'imatges multiframe.</d>
    <t>2114</t>
   </im>
   <im>
    <d>Millora de la qualitat amb què es visualitzen les imatges de poca resolució.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Millora de rendiment a l'hora de variar la brillantor i el contrast d'imatges amb VOI LUT.</d>
    <t>2143</t>
   </im>
   <im>
    <d>El visor del fitxer de registre s'obre més ràpid i es situa directament al final.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la funcionalitat del teclat a la finestra de consultes.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la distribució i la navegació amb teclat a la finestra de configuració.</d>
    <t>2141</t>
   </im>
   <im>
    <d>Zoom centrat al ratolí.</d>
    <t>1356</t>
   </im>
   <im>
    <d>Mida de la creu del cursor 3D i el cercle independent del zoom i configurable.</d>
    <t>2752</t>
   </im>
   <im>
    <d>Millora de la gestió d'extensions quan s'obren estudis, permetent entre altres coses que si l'usuari està visualitzant un estudi amb PDFs encapsulats i
       llavors obre un estudi previ amb imatges s'obri automàticament el visor 2D.</d>
    <t>2732</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es mostra un avís quan l'edat del pacient guardada a l'estudi és diferent de la calculada.</d>
    <t>2870</t>
   </im>
   <im>
    <d>Diverses millores internes.</d>
    <t>25</t>
    <t>261</t>
    <t>1958</t>
    <t>1371</t>
    <t>1433</t>
    <t>1978</t>
    <t>2132</t>
    <t>2140</t>
    <t>2144</t>
    <t>2620</t>
    <t>2764</t>
    <t>2769</t>
    <t>2822</t>
    <t>2823</t>
    <t>2844</t>
    <t>2855</t>
    <t>2879</t>
   </im>
   <fx>
    <d>Se soluciona un problema que feia algunes sèries es dividissin en moltes parts segons l'ordre en què es llegissin els fitxers.</d>
    <t>2130</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Se soluciona un problema que feia que en alguns casos es desactivés el gruix de tall en canviar entre projeccions axial, sagital o coronal.</d>
    <t>2009</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Se soluciona un problema que feia que les línies de referència no s'actualitzessin en alguns casos.</d>
    <t>2145</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Se soluciona un problema que no permetia avançar per les fases amb + i - en sèries que només tenen fases.</d>
    <t>1499</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es pot propagar el cremat des d'un visor fusionat als altres.</d>
    <t>2151</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'ha solucionat un problema que impedia que es desessin estudis que no tenen l'atribut DICOM Study ID (0020,0010) sense donar cap error.</d>
    <t>2757</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'ha corregit un error al visor 3D que provocava que el programa es tanqués inesperadament quan s'obrien alguns estudis de PET sense correcció
       d'atenuació.</d>
    <t>2824</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'ha solucionat un problema que feia que no es pogués ajustar la brillantor i el contrast al visor 3D quan hi havia un MIP.</d>
    <t>1104</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Se soluciona un problema a Mac que feia que si es mostrava una finestra de missatge a l'inici quedés amagada darrere de la pantalla de presentació.</d>
    <t>2127</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Diverses correccions menors.</d>
    <t>1897</t>
    <t>2125</t>
    <t>2126</t>
    <t>2772</t>
    <t>2858</t>
    <t>2860</t>
    <t>2909</t>
   </fx>
   <rm>
    <d>S'ha eliminat algunes opcions de visualització en 3D que havien quedat obsoletes: textures 2D, textures 3D, obscurances, contorns.</d>
   </rm>
   <pr>
    <d>La funcionalitat d'obrir fitxers d'un directori pot fallar si el directori conté algun fitxer que no sigui DICOM ni imatge estàndard.</d>
    <t>2910</t>
   </pr>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>1.0.1</version>
  <date>2020-07-14</date>
  <changes>
   <fx>
    <d>Es resol un problema pel qual no es calculava el SUV en algunes images de PET d'un centre específic.</d>
    <t>2146</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="major">
  <version>1.0.0</version>
  <date>2020-02-21</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>Es pot ajustar el cremat d'una visualització fusionada fent servir l'eina de contrast mentre es manté la tecla de majúscules.</d>
    <t>2110</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix una drecera de teclat per mostrar i amagar les anotacions textuals dels visors.</d>
    <t>2726</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix una nova opció de línia d'ordres per descarregar un estudi per Study Instance UID.</d>
    <t>2643</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Marcatge CE com a dispositiu mèdic.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen detalls pel marcatge CE: informació al quadre "Quant a", avisos d'ús, etc.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen versions traduïdes dels manuals.</d>
   </nw>
   <im>
    <d>Millora de les eines de finestra (brillantor i contrast) per permetre finestres més estretes (útil per a alguns PETs sense correcció d'atenuació).</d>
    <t>2625</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es permet triar un màxim d'un visor a les opcions de distribució dels visors 2D.</d>
    <t>2777</t>
   </im>
   <im>
    <d>La navegació d'imatges amb + i - ara passa per totes les imatges de l'estudi en comptes de les del pacient.</d>
    <t>2778</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'afegeix informació addicional als tests de diagnosi.</d>
   </im>
   <fx>
    <d>Se solucionen diversos problemes d'ordenació d'imatges que afectaven sobretot sèries amb múltiples adquisicions o amb stacks paral·lels.</d>
    <t>2152</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>0.13.3</version>
  <date>2016-06-16</date>
  <changes>
   <im>
    <d>Les cerques per nom i id de pacient al PACS i a la base de dades es fan sense comodins per defecte. Per fer servir comodins ara cal posar els asteriscs
       explícitament.</d>
    <t>1752</t>
   </im>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>0.13.2</version>
  <date>2016-05-03</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>S'afegeix la possibilitat de configurar aplicacions externes per obrir l'estudi i sèrie actuals.</d>
    <t>2115</t>
   </nw>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>0.13.1</version>
  <date>2016-02-01</date>
  <changes>
   <fx>
    <d>Es soluciona el tractament de les sèries i imatges d'una màquina de RM específica.</d>
    <t>2112</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="major">
  <version>0.13.0</version>
  <date>2015-12-23</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>Versió 64 bits per Windows eliminant així la limitació d'ús de memòria RAM.</d>
    <t>871</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix la possibilitat d'ampliar un visor fent doble clic.</d>
    <t>1344</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'introdueix l'opció de comparar estudis oferint la possibilitat d'aplicar una distribució independent per cada estudi.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>Suport a VOI LUT.</d>
    <t>480</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Si ja tenim un estudi descarregat no es tornarà a descarregar en demanar-lo des del widget d'estudis relacionats.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>Si es visualitzen dues imatges amb fusió s'afegeix l'opció d'aplicar una distribució de fusió predeterminada.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen dreceres del teclat per canviar al hanging protocol anterior o següent.</d>
   </nw>
   <im>
    <d>Es millora el rendiment del visor 2D sobretot en imatges d'alta resolució.</d>
    <t>2085</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el rendiment de l'eina Lupa.</d>
    <t>1789</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la qualitat amb què es visualitzen les imatges de poca resolució.</d>
    <t>1836</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'adapta la posició de les anotacions per estudis de mamografia perquè no molestin a l'hora d'informar.</d>
    <t>1349</t>
   </im>
   <im>
    <d>En aplicar una distribució regular s'omplen automàticament tots els visors.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es milloren els Hanging Protocols de mamografia per tractar indistintament les mamografies de modalitat MG i CR.</d>
   </im>
   <fx>
    <d>Se soluciona un problema que podia provocar que els Hanging Protocols amb prèvies posicionessin imatges d'un previ en el lloc de l'actual.</d>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol un problema que provocava que la mida del menú de pacient fos incorrecte quan el text contenia caràcters especials.</d>
    <t>2102</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Se soluciona un problema que podia provocar el tancament inesperat de l'Starviewer si mentre s'estava carregant un estudi se n'obria un altre.</d>
    <t>2004</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol un problema que feia que no es poguessin veure imatges amb spacing 0.</d>
    <t>2066</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>L'eina d'informació del vòxel ja no mostra unitats HU en imatges de CT de color.</d>
    <t>2080</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Se soluciona un problema que podia provocar el tancament inesperat de l'Starviewer quan s'obrien determinades imatges multiframe.</d>
    <t>2105</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix un error que feia que algunes imatges de mamografia poguessin desaparèixer del visor si aquest canviava de mida.</d>
    <t>2106</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>0.12.2</version>
  <date>2014-12-02</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>Fusió NM-CT. S'habilita la fusió automàtica d'imatges de NM-CT (SPECT-CT) dins del mateix estudi.</d>
    <t>2084</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen dreceres de teclat per poder canviar els hanging protocols des de teclat.</d>
    <t>894</t>
   </nw>
   <im>
    <d>Es millora el rendiment general del lector de fitxers DICOM.</d>
    <t>2091</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es milloren les funcions de color per la fusió PET-CT i NM-CT.</d>
    <t>2099</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el suport i el tractament d'estudis de modalitat NM.</d>
    <t>2083</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el tractament d'estudis de PET fent que s'apliqui el window level automàtic per defecte per evitar que la finestra canviï per cada imatge.</d>
    <t>2098</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'augmenta la mida de la lletra en el menú d'estudis relacionats en pantalles de molta resolució (3Mpx, 5Mpx).</d>
    <t>2082</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es milloren els criteris per decidir quan es propaguen els canvis d'orientació.</d>
    <t>2090</t>
   </im>
   <fx>
    <d>Es corregeix un error que provocava que certs estudis dinàmics de modalitat MR no es visualitzessin correctament.</d>
    <t>2092</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol un problema que provocava que la mida de la lletra en el menú de botó dret no s'augmentés correctament en pantalles de molta resolució (3Mpx,
       5Mpx).</d>
    <t>2081</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Se soluciona un problema que provocava que els thumbnails no es generessin correctament.</d>
    <t>2088</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix un problema en el tractament de shutters poligonals.</d>
    <t>2100</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>0.12.1</version>
  <date>2014-06-26</date>
  <changes>
   <fx>
    <d>Es corregeix un error que provocava que el window/level automàtic estigués invertit en imatges de tipus MONOCHROME1.</d>
    <t>2075</t>
    <t>2477</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol un problema que feia que no es recarregués la distribució de visors en fer un "Descarregar i visualitzar" d'un altre estudi del mateix pacient
       que tenim carregat.</d>
    <t>2076</t>
    <t>2478</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona un error que provocava el tancament inesperat de l'Starviewer en obrir determinats estudis multiframe.</d>
    <t>2078</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix un problema que provocava el tancament inesperat de l'Starviewer en visualitzar un estudi nou mentre s'ha demanat un hanging protocol amb
       prèvies.</d>
    <t>2077</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="major">
  <version>0.12.0</version>
  <date>2014-05-12</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>Fusió PET-CT. S'habilita la fusió automàtica d'imatges de PET-CT dins del mateix estudi, acompanyat de diverses eines per a la seva manipulació.</d>
    <t>1640</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Es permet escollir el balanç de fusió entre imatges fusionades de PET-CT.</d>
    <t>1640</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen funcions de color per imatges de PET.</d>
    <t>1640</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Aplicació automàtica de funció monocrom inversa en imatges de PET.</d>
    <t>1640</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix el càlcul del valor màxim i mitjana del Standardized Uptake Value (SUV) en els resultats de les ROI fetes sobre imatges de PET i PET-CT.</d>
    <t>1986</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>L'eina d'informació de vòxel mostra el Standardized Uptake Value (SUV) per imatges de PET i PET-CT sempre que sigui possible el seu càlcul.</d>
    <t>1986</t>
    <t>1392</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'habilita un nou comportament de modificació de finestra adaptat a les característiques d'imatges PET.</d>
    <t>1991</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix eina de propagació. Permet que una acció realitzada sobre un visor es propagui i es sincronitzi amb la resta (zoom, canvi de finestra,
       desplaçament, canvi d'orientació...).</d>
    <t>1628</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Distribució automàtica de visors segons modalitat. S'afegeix la possibilitat de que en obrir un estudi s'apliqui una distribució de visors automàtica en
       la que es puguin veure totes les sèries o imatges, en comptes d'aplicar-se un hanging protocol, podent configurar el nombre de visors màxims i per quines
       modalitats s'aplica.</d>
    <t>1623</t>
    <t>913</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix un nou motor de lectura d'arxius DICOM més robust i eficient.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>Si es té el thick slab activat, es manté el gruix de tall aplicat quan es canvia de projecció.</d>
    <t>1965</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix suport a la lectura d'imatges de tipus Breast Tomosynthesis Image Storage.</d>
    <t>1980</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen les opcions de desplaçament a pantalla anterior i següent al menú Finestra.</d>
    <t>2057</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen nous hanging protocols de ressonància magnètica especialitzats per centre.</d>
   </nw>
   <im>
    <d>Es millora el menú contextual de selecció de sèries: millor distribució d'elements i disposició d'scroll quan el contingut del menú excedeix la mida de
       la pantalla.</d>
    <t>1969</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el tractament de les mesures en imatges de projecció radiogràfica i del nivell de descripció addicional que es pot arribar a mostrar
       d'aquestes.</d>
    <t>1948</t>
    <t>1171</t>
    <t>1591</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es mostren les unitats corresponents amb l'eina d'informació de vòxel per imatges de CT, PET i fusió PET-CT.</d>
    <t>1392</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es redueix el consum de memòria a l'hora d'obrir imatges multiframe, de manera que algunes imatges que abans no es podien obrir, ara sí.</d>
    <t>1516</t>
    <t>1843</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es mostra el progrés en carregar volums multiframe.</d>
    <t>1511</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es fa que quan s'envia un estudi multiframe al PACS s'enviï cada fitxer un sol cop, i no una vegada per cada frame com fins ara.</d>
    <t>1973</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es poden exportar captures a més d'un PACS alhora.</d>
    <t>1972</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es fa que si no s'ha especificat l'edat del pacient, aquesta es calculi en base a la data de naixement del pacient i la data de l'estudi.</d>
    <t>2071</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el tractament dels camps de cerca Nom de pacient i ID de pacient en els casos que els espais en blanc extra podien interferir en el
       resultat.</d>
    <t>1984</t>
   </im>
   <im>
    <d>En desplegar un estudi en la finestra de consulta de PACS, es mostra la informació de descripció i nom de protocol per cada sèrie, sempre i quan aquesta
       estigui disponible.</d>
    <t>1985</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es milloren els missatges d'error de les operacions amb el PACS (consulta, descàrrega, enviament) afegint informació més detallada sobre l'error
       donat.</d>
    <t>1955</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el sistema de configuració d'opcions d'usuari. Els canvis s'apliquen automàticament sense haver de confirmar-los posteriorment.</d>
    <t>1766</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'afegeix informació sobre les característiques de composició d'escriptori en l'informe de propietats del sistema.</d>
    <t>1977</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la distribució d'espai i d'icones de la barra d'eines en el visor 2D, especialment en amplades de pantalla reduïdes.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es fa que si el visor actiu queda amagat en canviar de distribució, el primer visor de la nova distribució passi a ser l'actiu.</d>
    <t>2030</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la ordenació de les columnes dels resultats en la finestra de consulta (local, PACS, DICOMDIR) donant preferència a la data de l'estudi i la
       descripció davant d'altres propietats de l'estudi.</d>
    <t>2068</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es milloren els criteris de restricció de diversos hanging protocols per evitar que s'apliquin sobre estudis que no pertoquen.</d>
   </im>
   <fx>
    <d>Es corregeix cas en que la projecció de l'eina de cursor 3D no s'actualitzava correctament.</d>
    <t>2048</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix cas en que la projecció de l'eina de línies de referència no s'actualitzava correctament.</d>
    <t>2031</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix que l'eina de Magic ROI fes tancar l'aplicació quan s'iniciava una regió en la vora de la imatge.</d>
    <t>1949</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix que l'eina de Magic ROI fes tancar l'aplicació quan teníem thick slab en un volum amb fases i la imatge no era la primera.</d>
    <t>2040</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeixen diversos errors a l'eina d'informació del vòxel i les ROI quan fèiem servir thick slab en imatges amb fases.</d>
    <t>2038</t>
    <t>2039</t>
    <t>2030</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix que l'aplicació es tanqui si no queda prou memòria per realitzar una operació de renderitzat.</d>
    <t>2053</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeixen els casos en què l'ordenació per imatges de tipus enhanced era errònia.</d>
    <t>1850</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeixen els casos en què en obrir un estudi o aplicar un hanging protocol, els reference lines no es mostraven fins que no s'interactuava amb un
       visor.</d>
    <t>1830</t>
    <t>1888</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix cas en què la sincronització manual no funcionava en el primer visor després d'haver-se activat.</d>
    <t>1862</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeixen comportaments erronis de l'scroll universal en l'extensió d'MPR 2D.</d>
    <t>2018</t>
    <t>2019</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix cas que podia provocar que en el càlcul de les dades estadístiques (mitjana i desviació estàndard) d'una ROI feta amb l'eina de Magic ROI no
       es contemplessin tots els píxels del polígon.</d>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix que en sistemes Windows 7 amb AERO desactivat pugui aparèixer un flash blanc en alguns visors quan la finestra de notificació del RIS es
       tanca.</d>
    <t>1959</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix cas en què es tancava l'aplicació esporàdicament quan es canviava de volum amb la tecla - sobre un volum al que s'havia aplicat alguna
       projecció de thick slab.</d>
    <t>1950</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es fa que s'apliquin les reconstruccions ortogonals MPR correctes quan el pla original d'adquisició és diferent a l'axial.</d>
    <t>485</t>
    <t>355</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es fa que en descarregar un estudi previ a través d'un hanging protocol, aquest aparegui com a carregat en el menú d'estudis relacionats.</d>
    <t>1664</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeixen casos en què les imatges es veien malament perquè tenien un rang de valors incorrecte.</d>
    <t>1414</t>
    <t>1880</t>
    <t>1954</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeixen casos en què es tancava l'aplicació esporàdicament quan s'obrien alguns estudis.</d>
    <t>1861</t>
    <t>1875</t>
    <t>1956</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeixen casos en què les imatges es podien veure distorsionades perquè l'espaiat entre imatges no era correcte.</d>
    <t>1436</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix un error que es produïa si s'activava l'eina d'exportar captures mentre s'estava carregant un volum.</d>
    <t>1976</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix cas en què un rendering 3D podria mostrar-se "pla" en comptes de volumètric.</d>
    <t>1967</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeixen els casos en què l'ordenació d'imatges enhanced era incorrecta. Aquests casos afectaven principalment al funcionament de les eines de
       cursor 3D i línies de referència.</d>
    <t>2001</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix un error a l'eina de Magic ROI que feia que no es pogués esborrar si s'obria el menú de pacient mentre s'estava fent la ROI.</d>
    <t>2013</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix un error a l'eina de cercle que feia que funcionés malament si s'obria el menú de pacient mentre s'estava fent el cercle.</d>
    <t>2037</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix un error a l'eina d'informació del vòxel que feia que pogués aparèixer en un visor encara que no hi hagués el cursor a sobre.</d>
    <t>2014</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix un error que feia que no poguéssim alternar les finestres predeterminades a través de teclat en l'extensió MPR 2D després d'haver manipulat
       els plans.</d>
    <t>2067</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>0.11.3</version>
  <date>2013-06-03</date>
  <changes>
   <fx>
    <d>Es corregeix defecte que provocava que en certes ocasions l'aplicació es tanqués esporàdicament en canviar de sèrie.</d>
    <t>1902</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix defecte que provocava que l'aplicació es tanqués esporàdicament si anàvem al volum anterior carregat en memòria amb la tecla '-' des d'un
       visor amb el MIP activat.</d>
    <t>1950</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix defecte que provocava que es donessin falsos positius en la detecció dels ports en ús.</d>
    <t>1951</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>0.11.2</version>
  <date>2013-03-14</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>S'afegeix l'anotació de lateralitat en el visor si l'estudi conté aquesta informació.</d>
    <t>1923</t>
   </nw>
   <fx>
    <d>Es corregeix defecte que provocava que certes sèries de RM Lumbar quedessin mal ordenades.</d>
    <t>1933</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix defecte que provocava que es donessin mesures incorrectes en el cas que dins d'una mateixa sèrie hi hagués imatges amb diferents espaiats de
       píxel.</d>
    <t>1935</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeixen els problemes de rendering (bloquejos, no refresc de les imatges, etc.) apareguts en sistemes Windows XP amb pantalles i targetes
       BARCO.</d>
    <t>1929</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix que en sistemes Windows XP els visors facin un parpelleig blanc quan es passa una finestra per sobre d'aquests.</d>
    <t>1925</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix cas en que en aplicar un hanging protocol de mamografia una de les imatges quedava alineada fora del camp de visió del visor.</d>
    <t>1934</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es fa que en obrir imatges de mamografia aquestes apareguin ja col·locades correctament i que no es vegi com es fa el volteig i alineament de
       cadascuna.</d>
    <t>1928</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix defecte que feia que en certs casos la funció de reset no es reflexés fins que no s'interactuava amb la imatge.</d>
    <t>1940</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>0.11.1</version>
  <date>2012-11-15</date>
  <changes>
   <im>
    <d>Es redueix dràsticament el consum de memòria en crear thumbnails d'imatges multiframe.</d>
    <t>1159</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el temps de cancel·lació de descàrregues en curs en tancar l'aplicació.</d>
    <t>1579</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la distribució dels elements del menú contextual perquè no excedeixi l'alçada de la pantalla on es mostra i es puguin veure tots els seus
       elements sempre que l'amplada de les pantalles ho permetin.</d>
    <t>1495</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'afegeix l'scroll per rodeta de mouse en l'extensió DICOMPrint.</d>
    <t>1910</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'afegeix hanging protocol per cas concret de mamografia CR.</d>
   </im>
   <fx>
    <d>Es resol que només es pugui escollir la sèrie a reconstruir des de la vista axial en l'MPR 2D.</d>
    <t>1913</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol cas en que l'eina de Voxel Information podia fer tancar inesperadament l'aplicació amb sèries amb fases.</d>
    <t>1905</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol la ordenació incorrecta de reconstruccions rotacionals.</d>
    <t>1901</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol que en cas que tinguem el port de descàrrega bloquejat pel firewall, la descàrrega no quedi en espera indefinida i es mostri error.</d>
    <t>1262</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resolen casos en que no es podien obrir sèries amb reconstruccions de certs estudis.</d>
    <t>1900</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resolen problemes de renderitzat en sistemes Windows 7 quan AERO està desactivat.</d>
    <t>1838</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol que en cas que es perdi la connexió amb el PACS es detecti i l'aplicació no es quedi en estat d'espera indefinit.</d>
    <t>929</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol cas en que la descàrrega de certes sèries provocava que l'aplicació es tanqués inesperadament.</d>
    <t>1892</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol que es puguin crear els thumbnails d'imatges que continguin overlays.</d>
    <t>1121</t>
    <t>1280</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol funcionament incorrecte de la cerca d'estudis relacionats que feia que sota certes condicions es cerquessin els estudis en un PACS erroni.</d>
    <t>1894</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol funcionament incorrecte de la funció de maximitzar a múltiples pantalles en sistemes Windows 7.</d>
    <t>1814</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>0.11.0.1</version>
  <date>2012-06-05</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>S'afegeix el logotip de l'IDI al fons de pantalla.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen els logotips de l'IDI i GiLab al diàleg d'informació de l'aplicació.</d>
   </nw>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="major">
  <version>0.11.0</version>
  <date>2012-05-21</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>S'afegeix suport a Overlays. Això permet mostrar les annotacions fetes en l'adquisició d'estudis de tot tipus, emprat habitualment en estudis de placa
       simple.</d>
    <t>1358</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix suport a Display Shutters. Això permet, per exemple, eliminar automàticament el fons blanc que envolta la imatge en estudis de tipus RF.</d>
    <t>1318</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix una nova eina de diagnosi del sistema per comprovar la correcta configuració i poder detectar possibles causes en cas de mal funcionament de
       l'aplicació.</d>
    <t>935</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Es crea un nou logotip i nova estètica corporativa.</d>
    <t>1645</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix una nova eina que permet sincronitzar automàticament les sèries d'un mateix estudi.</d>
    <t>1629</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen dos nous botons per activar i desactivar la sincronització manual en tots els visors.</d>
    <t>1629</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix l'eina de Lupa per poder ampliar regions de la imatge.</d>
    <t>176</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix una nova eina de ROI, la "Magic ROI" que permet seleccionar àrees d'interès de forma molt més ajustada, ràpida i fàcil utilitzant algorismes de
       segmentació.</d>
    <t>1590</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix una eina de cercle que permet dibuixar un cercle amb una creu marcant-ne el centre.</d>
    <t>1746</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix una eina per fer mesures de TA-GT.</d>
    <t>1747</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Per peticions a través del RIS, es dóna l'opció d'escollir si tornar a descarregar un estudi o no en cas que aquest ja el tinguem en local.</d>
    <t>1620</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Es fa que els estudis locals es conservin quan s'actualitza a una nova versió i que no s'esborrin com passava fins la versió 0.10.</d>
    <t>1597</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix que l'eina d'Scroll sempre estigui disponible en la rodeta del ratolí. Això fa que es pugui canviar d'imatge al tenir altres eines
       seleccionades, com el zoom, cursor 3D, ROI's, distàncies, etc.</d>
    <t>1635</t>
    <t>625</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix que l'eina de zoom s'activi per defecte per estudis de modalitat CR, DX, MG, MR i RF i que es pugui configurar per qualsevol modalitat. Això fa
       que poguem tenir totes les eines bàsiques disponibles al mouse.</d>
    <t>1751</t>
    <t>1649</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix que l'eina de sincronització automàtica s'activi per defecte per estudis de MR i CT, amb la possibilitat de configurar-ho.</d>
    <t>1630</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix la possibilitat de recòrrer les imatges i/o fases de manera cíclica dins d'una mateixa sèrie.</d>
    <t>370</t>
    <t>1754</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix que l'eina de Reference Lines s'activi per defecte per estudis d'MR i que es pugui configurar també per CT.</d>
    <t>1750</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix la possibilitat de cancel·lar la creació d'una mesura prement la tecla ESC.</d>
    <t>1475</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix nova pantalla de configuració per als paràmetres del visor 2D, com per exemple quines eines s'activen per defecte segons la modalitat de
       l'estudi o paràmetres d'eines concretes.</d>
    <t>1754</t>
    <t>1751</t>
    <t>1649</t>
    <t>1750</t>
    <t>1754</t>
    <t>1630</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix l'opció de cercar per data naixament o edat del pacient a la cerca avançada al PACS.</d>
    <t>1617</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix la modalitat OP al llistat de modalitats per cercar.</d>
    <t>1568</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen nous hanging protocols de mamografia, tomografia computeritzada i ressonància magnètica demanats durant diverses visites.</d>
    <t>1611</t>
    <t>1558</t>
    <t>1748</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix la funcionalitat de poder imprimir imatges de diverses sèries en una mateixa placa.</d>
    <t>1675</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix la funcionalitat de poder modificar la finestra de les imatges a imprimir.</d>
    <t>1651</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix botó per restaurar la imatge i per poder escollir la finestra a l'extensió d'impressió DICOM.</d>
    <t>1718</t>
   </nw>
   <im>
    <d>Es fa que es recordi si el llistat de PACS ha de ser visible o no en la finestra de cerques a PACS.</d>
    <t>1801</t>
   </im>
   <im>
    <d>La consulta d'estudis relacionats, a part de cercar en els PACS marcats per defecte, sempre cerca en el PACS del qual s'ha descarregat l'estudi,
       independentment de si està seleccionat o no.</d>
    <t>1697</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el procés de decidir si dos estudis pertanyen al mateix pacient.</d>
    <t>1736</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la sincronització manual perquè només sincronitzi imatges que estan en el mateix pla d'adquisició.</d>
    <t>1629</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el dibuix de la línia discontínua de l'eina de ROI polilínia.</d>
    <t>1803</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora i es fa més fàcil l'esborrar amb un clic per les anotacions textuals.</d>
    <t>1576</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la llegibilitat de les mesures i les seves anotacions.</d>
    <t>779</t>
    <t>1233</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el posicionament de les anotacions de les eines de mesura per millorar-ne la visibilitat.</d>
    <t>1252</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es té en compte que es pugui canviar d'imatge o fase mentre es fan anotacions, mostrant aquestes correctament sobre la imatge que correspongui.</d>
    <t>1448</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es milloren les icones de la sincronització manual, canviant d'aspecte segons l'estat.</d>
    <t>1776</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la distribució de la barra d'eines fent-la més compacta.</d>
    <t>1706</t>
    <t>1760</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es fa que el format de l'any sigui de 4 dígits a les dates mostrades al visor 2D i al menú contextual de pacient.</d>
    <t>1745</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es fa que els estudis del menú contextual, llistat d'estudis relacionats i resultats de cerca estiguin ordenats de més recent a més antic.</d>
    <t>1743</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es fa que en el llistat d'estudis relacionats es ressaltin amb fons de color blau els estudis de la mateixa modalitat que la de l'estudi que s'estigui
       visualitzant.</d>
    <t>1741</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es fa que el llistat d'estudis relacionats mostri el màxim de resultats possibles sense haver d'aparèixer l'scroll bar, adaptant la seva alçada segons
       els resultats i l'alçada de pantalla.</d>
    <t>1740</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es ressalta quina eina de ROI està activada canviant la icona de la barra d'eines segons l'última eina de ROI escollida.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es fa que el camp de cerca del bolcat DICOM sempre tingui el focus.</d>
    <t>1835</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'afegeixen els tags Exposure, ExposureTime, ExposureTimeInMs i ExposureInmAs en els tags rellevants del bolcat DICOM de CT.</d>
    <t>1608</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'afegeixen els tags DiffusionGradientDirectionSequence, DiffusionGradientOrientation, GradientOutputType, GradientOutput i GradientEchoTrainLength en
       els tags rellevants del bolcat DICOM de MR.</d>
    <t>1622</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es permet importar DICOMDIR a nivell de sèries o imatges.</d>
    <t>712</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el tractament d'errors en la creació de DICOMDIR.</d>
    <t>1824</t>
    <t>1825</t>
    <t>1824</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'eliminen els arxius temporals creats immeditament després de crear un DICOMDIR.</d>
    <t>1198</t>
   </im>
   <im>
    <d>Si en acabar de descarregar un estudi demanat a través del SAP, la finestra d'Starviewer està minimitzada, aquesta es restaura al seu estat original.</d>
    <t>1658</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es permet afegir el tag opcional "institutions" als hanging protocols per definir pels estudis de quines institucions són aplicables.</d>
    <t>1721</t>
   </im>
   <im>
    <d>Millora dels hanging protocols per ecografia amb estudis amb volums.</d>
    <t>1615</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la gestió de la memòria.</d>
    <t>839</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'afegeix la possibilitat de canviar els paràmetres d'il·luminació del visor 3D.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es permet la impressió de sèries Multiframe.</d>
    <t>1094</t>
   </im>
   <fx>
    <d>Es corregeix el missatge d'error mostrat en cas que fem la petició de descàrrega a través del RIS i l'estudi existeixi però no es pugui baixar.</d>
    <t>1867</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix error que es podia donar quan es demanava un estudi a través del RIS o de la pantalla de cerca amb diverses finestres obertes, podent fer
       tancar l'aplicació o obrint el nou estudi en totes els finestres obertes.</d>
    <t>1018</t>
    <t>1858</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix que la barra de progrés no s'amagués si fallava la descàrrega d'un estudi previ a través d'un hanging protocol.</d>
    <t>1860</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema de l'eina d'informació de vòxel que podia no mostrar els valors correctes amb volums amb fases o quan s'aplicava un thick slab.</d>
    <t>1848</t>
    <t>1851</t>
    <t>1775</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema de l'eina Cursor 3D que provocava que l'aplicació es tanqués si s'obria un nou volum en un visor buit.</d>
    <t>1873</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix el valor inicial en l'edició de finestra fent que mostri els valors actuals del visor seleccionat.</d>
    <t>1833</t>
    <t>1809</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix cas en el que al canviar de volum en un visor podia no aplicar-se la finestra predeterminada corresponent.</d>
    <t>1878</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix el comportament de l'eina de Reference Lines evitant casos en els que es mostraven línies que no s'havien de mostrar.</d>
    <t>1806</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es fa que l'eina d'informació de vòxel s'actualitzi correctament quan es fa un canvi de la càmera (rotació, flip, reconstrucció, etc.).</d>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es solucionen problemes de càlcul d'espaiat de la sincronització manual.</d>
    <t>1598</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema que feia que el cursor 3D no es pogués posicionar sobre la imatge corresponent quan aquesta era la última del volum.</d>
    <t>1731</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema que feia que el mode d'scroll per fases s'activés per defecte per un cas en que no havia de ser així.</d>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol que si es troba un mateix estudi a més d'un PACS es descarregui l'estudi del PACS corresponent a la selecció de l'usuari.</d>
    <t>1023</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema que provocava que l'aplicació es tanqués en algunes ocasions en eliminar estudis des de la pantalla de base de dades local.</d>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix que els estudis de la base de dades local es reordenessin en ordre ascendent si al descarregar un nou estudi del PACS els teníem ordenats en
       ordre descendent.</d>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema que podia provocar que pacients bessons es tractessin com un mateix pacient.</d>
    <t>1696</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema que provocava que una sèrie es divididís erròniament en varis volums.</d>
    <t>1589</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol un error que feia que no s'afegissin determinades finestres predeterminades de la imatge.</d>
    <t>1716</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema que feia que l'eina d'esborrar no funcionés del tot correctament en determinades situacions.</d>
    <t>1574</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema que deixava desplegar les imatges d'una sèrie en la base de dades local quan aquesta acció no tenia sentit.</d>
    <t>1687</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol un error que podia fer que la consulta de xarxa no es tanqués mai si es produïa un error.</d>
    <t>1704</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es solucionen problemes que es produïen en esborrar estudis vells on no s'informava de determinats errors a l'usuari.</d>
    <t>1711</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol un error que hi havia amb l'assignació de finestres a través de hanging protocol.</d>
    <t>1695</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema de l'eina d'angle que feia que no es calculés bé l'angle ni es dibuixés bé l'arc quan es començava l'angle en una imatge i
       s'acabava en una altra.</d>
    <t>1724</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema que no permetia esborrar anotacions amb un clic quan es feia un flip de la imatge.</d>
    <t>1147</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema que no permetia esborrar anotacions amb un clic quan es començava l'anotació en una imatge i s'acabava en una altra.</d>
    <t>1777</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona problema que feia que l'aplicació es tanqués si cercàvem en un DICOMDIR amb més d'un estudi del mateix pacient.</d>
    <t>1815</t>
   </fx>
   <rm>
    <d>S'elimina la funcionalitat de zoom amb la rodeta del mouse per poder fer scroll permanentment.</d>
    <t>1635</t>
   </rm>
   <rm>
    <d>S'eliminen les funcionalitats de refresc i historial a la vista de les notes de versió.</d>
    <t>1871</t>
   </rm>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="minor">
  <version>0.10.1</version>
  <date>2011-07-20</date>
  <changes>
   <im>
    <d>Es millora la gestió de la memòria per poder carregar més estudis alhora.</d>
    <t>1684</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el mecanisme de càrrega d'estudis per minimitzar els problemes de memòria en sistemes Windows 32bits.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Millores en els hanging protocols d'ecografia.</d>
    <t>1615</t>
   </im>
   <fx>
    <d>Es soluciona un error que feia que quan s'aplicava una reconstrucció sobre una imatge de placa simple sota determinades circumstàncies es podia arribar a
       mostrar etiquetes d'orientació sense sentit.</d>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol un problema que provocava el tancament inesperat d'Starviewer al intentar carregar estudis que requerien molta memòria, com per exemple
       determinades mamografies.</d>
    <t>1487</t>
    <t>1610</t>
    <t>1686</t>
    <t>1688</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona un problema que provocava el tancament inesperat d'Starviewer al obrir determinats estudis de modalitat XA.</d>
    <t>1693</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'han fet correccions menors a la documentació d'ajuda.</d>
    <t>1602</t>
    <t>1603</t>
    <t>1653</t>
   </fx>
  </changes>
 </release>

 <release magnitude="major">
  <version>0.10.0</version>
  <date>2011-04-10</date>
  <changes>
   <nw>
    <d>S'afegeix l'eina ROI elíptica (càlcul de l'àrea d'una regió elíptica).</d>
    <t>930</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix l'opció de carregar diversos estudis de forma simultània de manera que s'obrin més ràpidament.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix l'opció d'anonimitzar els estudis al crear un DICOMDIR. Es permet indicar el nom del pacient dels estudis anonimitzats.</d>
    <t>188</t>
    <t>1418</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix suport a la visualització d'imatges DICOM en color.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix l'opció de ser informat quan es publica una nova versió d'Starviewer i quines novetats incorpora.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix l'opció per veure les novetats que incorpora Starviewer després d'instal·lar una nova versió. Si es vol tornar a veure es pot anar al menú
       Ajuda-&gt;Notes de la versió.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen nous hanging protocols, entre els que destaquem els de MG, CR, DX, RF, estudis amb bilateralitat...</d>
    <t>1384</t>
    <t>1350</t>
    <t>1382</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix el format TIFF com a format d'exportació de captures de pantalla.</d>
    <t>1306</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>Es permet cancel·lar la descàrrega o enviament de fitxers DICOM a un PACS. Aquesta acció es pot realitzar des de la llista de peticions en qualsevol
       moment.</d>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix un editor per les finestres predefinides (WW/WL) de manera que se'n puguin afegir i quedin guardades.</d>
    <t>974</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeixen opcions per gestionar les finestres d'Starviewer al menú Finestra: maximitzar a múltiples pantalles (amb tecles Ctrl+Shift+M) i moure la
       finestra actual entre les diferents pantalles (amb tecles Ctrl+Shift+→).</d>
    <t>1364</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix l'opció de poder fer cerques d'estudis locals filtrant per modalitat.</d>
    <t>1354</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix l'opció als hanging protocols de definir el número d'imatge a mostrar a cada visor de forma absoluta respecte el total d'imatges de
       l'estudi.</d>
    <t>1425</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix l'opció de permetre definir el WW/WL que aplicarà un hanging protocol a cada visor.</d>
    <t>1426</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix la guia ràpida i l'esquema de shortcuts al menú Ajuda.</d>
    <t>1372</t>
   </nw>
   <nw>
    <d>S'afegeix suport a descompressió d'imatges comprimides en el format RLE.</d>
   </nw>
   <im>
    <d>S'augmenta la mida de la lletra en pantalles de molta resolució (3Mpx, 5Mpx) per facilitar la lectura de les eines de mesura, el menú de botó dret i la
       càrrega d'estudis.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es fan millores considerables a l'MPR i es resolen diversos bugs.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es canvia l'eina "d'estudis previs" a "estudis relacionats" perquè es puguin consultar tots els estudis del pacient i no només els més vells.</d>
    <t>1296</t>
    <t>1311</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la velocitat amb la que es carreguen els estudis.</d>
   </im>
   <im>
    <d>S'afegeix la possibilitat d'enviar diversos fitxers DICOM a un PACS de forma simultània i mentre se'n descarreguen d'altres.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora l'eina d'esborrar anotacions permetent esborrar una ROI clicant sobre qualsevol part d'aquesta.</d>
    <t>1283</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el tractament del WW/WL aplicant-lo per cada imatge de forma individual, si aquesta el té definit.</d>
    <t>478</t>
    <t>1312</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'habilita l'ordenació per columna del llistat de la finestra d'estudis relacionats.</d>
    <t>1297</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el temps d'arrancada d'Starviewer en el casos que la base de dades local fos molt gran.</d>
    <t>1369</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es permet ordenar per data i hora, alhora, en les pantalles de cerca d'estudis del PACS i d'estudis relacionats, fusionant aquestes dues columnes.</d>
    <t>1355</t>
   </im>
   <im>
    <d>S'afegeix l'opció d'amagar la finestra que notifica quan s'ha rebut una petició del RIS fent-li un clic.</d>
    <t>1459</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora l'opció d'imprimir plaques afegint la possibilitat d'afegir informació relativa al pacient i l'estudi al utilitzar impressores que suportin
       anotacions.</d>
    <t>1415</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es milloren els hanging protocols, simplificant el menú per escollir-los i poder escollir-ne un de forma més ràpida.</d>
    <t>1383</t>
    <t>1351</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es fa que es recordi l'ordenació dels estudis en la pantalla de cerca d'estudis al PACS.</d>
    <t>1021</t>
    <t>1272</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora l'eina d'Informació de vòxel fent que no mostri informació supèrflua.</d>
    <t>1375</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el calendari de cercar estudis al PACS entre dates.</d>
    <t>1393</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es reorganitzen les columnes del menú d'estudis relacionats per fer-lo més usable.</d>
    <t>1491</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el menú de finestres predefinides (WW/WL) fent que sempre sigui visible tots els WW/WL disponibles per facilitar-ne la tria.</d>
    <t>2215</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es mostra la pantalla inicial el més aviat possible per informar que Starviewer està arrencant.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la pantalla de descàrrega d'estudis previs per tal de que sigui més estilitzada i similar a la de càrrega simultània d'estudis.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la informació dels reports de petades per tal de facilitar la resolució de problemes.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es milloren, de forma general, els missatges d'error que es donen a l'usuari per tal de fer-los més informatius.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la gestió de visors en aplicar un hanging protocol.</d>
    <t>1263</t>
   </im>
   <im>
    <d>Es realitzen millores en el mòdul de comunicació amb el PACS.</d>
   </im>
   <im>
    <d>S'actualitzen i es milloren els manuals, guies ràpides i document de shortcuts.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el tractament de sèries amb imatges de mides diferents.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora el rendiment de l'aplicació al canviar de visor actiu.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la informació que es dona a l'usuari si intenta obrir un altre Starviewer i aquest no respon.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es milloren les traduccions.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es millora la generació de DICOMDIR's.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es milloren els menús.</d>
   </im>
   <im>
    <d>Es realitzen millores en la gestió dels recursos de memòria i targeta gràfica.</d>
   </im>
   <fx>
    <d>Es resol el problema de que sota determinades circumstàncies les etiquetes podien ser errònies.</d>
    <t>1241</t>
    <t>1248</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol un problema que podia impedir crear un DICOMDIR.</d>
    <t>1529</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es millora la fusió de pacients.</d>
    <t>1381</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resolen diversos errors que es donaven al carregar imatges amb un z-spacing de 0.</d>
    <t>1444</t>
    <t>1429</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona un problema en que el menú de pacient es podia situar parcialment fora de la pantalla en un entorn multipantalla.</d>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es solucionen diversos bugs que es podien donar al inserir estudis a la base de dades local.</d>
    <t>1254</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es resol un problema de suport a variables parsejables de configuració en sistemes Windows Vista/7.</d>
    <t>1270</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>S'elimina la possibilitat de que el 3D fes tancar l'aplicació si s'activava el shading en volums d'una sola imatge.</d>
    <t>1251</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona un bug que podia fer que certs estudis RF no es visualitzessin amb l'escala de colors correcta.</d>
    <t>1257</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona l'ordre de les tabulacions de les opcions de cerca avançada del PACS.</d>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona el fet de que no es permetia tenir estudis de diferents pacients si aquests tenien el mateix DICOM Patient ID a la base de dades local.</d>
    <t>1325</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es solucionen diferents problemes a l'hora de treballar amb més d'una finestra alhora.</d>
    <t>1244</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix un problema que provocava una visualització incorrecta de certs estudis de modalitat RF.</d>
    <t>1257</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona el problema que provocava el tancament inesperat d'Starviewer al generar les vistes prèvies d'alguns estudis multiframe.</d>
    <t>1258</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona el problema que provocava que no s'imprimissin correctament les imatges que no eren quadrades.</d>
    <t>1410</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix un problema que provocava una visualització incorrecta de les biòpsies d'abstracció al buit (BAV).</d>
    <t>1312</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona un problema per evitar que l'element "Custom" aparegui duplicat a la llista de WW/WL predefinits del visor 2D.</d>
    <t>1403</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es corregeix el problema que hi havia amb Windows Vista i Windows 7 on, al canviar de volum, el visor quedava de color negre al no renderitzar
       correctament.</d>
    <t>1340</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es solucionen casos de CR i RF on el hanging protocol que s'aplicava era incorrecte.</d>
    <t>1396</t>
    <t>1397</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona un problema que podia provocar que Starviewer deixés de respondre al cercar estudis relacionats d'un pacient sense nom o sense ID de
       pacient.</d>
    <t>1542</t>
   </fx>
   <fx>
    <d>Es soluciona el problema que feia que a vegades no aparegués el cursor amb forma de mà quan s'arrossega un pla a l'extensió d'MPR.</d>
    <t>794</t>
    <t>1557</t>
   </fx>
   <rm>
    <d>S'elimina l'opció de visualitzar Starviewer a pantalla completa ja que queda substituït per les noves opcions del menú Finestra.</d>
    <t>1370</t>
   </rm>
   <rm>
    <d>S'eliminen els "rulers" dels visors 2D per tal de que no molestin a l'hora de visualitzar les imatges.</d>
   </rm>
  </changes>
 </release>
</releasenotes>
